\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{24 июля, утро / 26 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{9-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{Конаныхин, Барыгин / Люлина,Гуцол} \\ \textsf{Кинематика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

В электрических цепях применяются элементы, способные накапливать заряд. Они называются конденсаторами. Представте себе
две металлических пластины, достаточно близко расположенные друг к другу. Если к ним подключить батарейку, внутренние
силы внутри нее начнут переносить заряды с одного полюса на другой. Это приведет к тому, что одна пластина начнет
заряжаться положительно, а другая отрицательно. Поскольку изначально полный заряд системы был равен нолю, заряды
обкладок равны по величине. Удержание заряда на пластинах требует приложения к ним напряжения. Оказывается, что
накапливаемый заряд пропорционален приложенному напряжению. Коэффициент пропорциональности обозначается $C$ и называется
электрической емкостью: $Q = CU$. Емкость конденсатора зависит от его геометрических характеристик и от материала, из
которогоон изготовлен. 

\taskpic{
	Рассчитайте емкость системы из двух конденсаторов $C_1$ и $C_2$, соединенных параллельно и последовательно
    соответственно. Указание: в одном из случаев следует воспользоваться тем, что элементы системы вначале были нейтральны.
}{
	\input{parts/9/days/pics/GP0.tex}
}

\task{
	Амплитуда затухающих колебаний осциллятора за время $\tau$ уменьшилась вдвое. Как за это время изменилась
    механическая энергия осциллятора? За какое время его энергия уменьшилась вдвое?
}

\task{
	Пусть затухание достаточно слабое, так что осциллятор, выйдя из начального равновесного положения со скоростью $v$,
    через время $T$ снова проходит положение равновесия со скоростью $v / n$, $n > 1$. Что можно сказать про скорость
    осциллятора через время $2 T$, $3 T$? 
}

\taskpic{
	 Постройте график зависимости общего сопротивления цепи от положения ползунка потенциометра. Сопротивление
     потенциометра между неподвижными контактами $2 R$. 
}{
     \input{parts/9/days/pics/GP1.tex}
}

\task{
	 У экспериментатора Глюка был школьный стрелочный вольтметр, позволяющий измерять напряжение до $U_1 = 4$ В. Методом подбора
     Глюк установил, что если последовательно с вольтметром подключить резистор сопротивлением $R = 6$ кОм, тогда этим вольтметром
     можно будет измерять напряжение до $U_2 = 10$ В. Тогда Глюк решил продолжить модернизацию вольтметра. Он рассчитал, что если
     параллельно вольтметру подключить шунт (резистор сопротивлением  $R_{\mbox{ш}}$), то с помощью получившегося прибора можно
     будет измерять силу тока до $I_{max} = 10$ мА. Каково сопротивление шунта $R_{\mbox{ш}}$?. 
}

\taskpic{
	 В электрической цепи  сила тока, текущего через амперметр $A_0$, равна $I_0$. Сопротивление всех резисторов одинаково и равно
     $R$. Вычислите силу тока $I_1$, текущего через амперметр $A_1$. Подвижные контакты переменных резисторов установлены на
     середину так, что сопротивление от них до соответствующих выводов резистора равно $R / 2$. 
}{
     \input{parts/9/days/pics/GP2.tex}
}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: